HKTVmall 8 月推網上書展 約 40 出版社參與

立場新聞

原定於 7 月 15 日開幕的香港書展，因疫情宣布延期，重辦日期未定。王維基經營的網購平台 HKTVmall 日前宣布於 8 月 10 至 15 日舉行網上書展，並邀請各大出版商合作，參展商須支付至少 10% 的佣金。HKTVmall 向《立場》表示，至今有超過 10 家出版商落實參與網上書展，另本身是 HKTVmall 商戶的 30 家出版商亦會參與。

HKTVmall 早前在 Facebook 發文宣布 8 月 10 至 15 日舉行網上書展，邀請出版商參與，參展商可以最低 10％ 佣金於 HKTVmall 網購平台開設網店，產品包括書本、補充練習、文具及教材等。HKTVmall 另向《立場》表示，參展商亦需繳付 $15,000「開店費」，即在 HKVmall 開設長期網店的費用，但若商戶只選擇參加書展而不打算開長期網店，有關費用會全數退回。

然而，有網民在 HKTVmall 的帖文留言，指出 10% 佣金對於小型書商而言並非小數目，「逐件貨影相寫 description 也不是幾天做得完的工作，除非係已經在其他網購平台賣緊，否則都不容易參與」。亦有不願公開身份的本地出版社向《立場》表示，應不會有太多公司參展，因業界其實可自行安排網上購書平台，「唔需要畀 HKTVmall 食」。

除 HKTVmall 外，牛津大學出版社、香港中文大學出版社、天窗出版社、水煮魚文化、亮光文化、格子盒作室、青馬文化等出版社亦各自推出網上書展。如牛津大學出版社上周起舉辦牛津網上書展 2020，中文人文及文化書籍以 8 折發售；香港中文大學出版社則全網 75 折；格子盒作室亦推出新書 85 折網購優惠。

【出版社網上書展連結（如有遺漏，歡迎讀者留言補充）】

喺link最底